<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Коронавирус сегодня</title>
	<atom:link href="https://coronavir.ru/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://coronavir.ru</link>
	<description>симптомы, новости, лечение</description>
	<lastBuildDate>Mon, 16 Mar 2020 15:58:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.3.2</generator>

<image>
	<url>https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/01/cropped-imgbin-middle-east-respiratory-syndrome-coronavirus-severe-acute-respiratory-syndrome-infectious-disease-sun-like-virus-cell-g9uwrlhxwg2vhqmngcuhraypf-1-32x32.jpg</url>
	<title>Коронавирус сегодня</title>
	<link>https://coronavir.ru</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Венгрия объявила о закрытии въезда для иностранцев</title>
		<link>https://coronavir.ru/hronika-sobytij/vengriya-obyavila-o-zakrytii-vezda-dlya-inostranczev/</link>
				<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 16:37:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[Хроника событий]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2583</guid>
				<description><![CDATA[Согласно сведениям информагентства MTI со ссылкой на заявление премьер-министра Виктора Орбана, правительство Венгрии приняло решении о закрытии всех границ для иностранных транспортных пассажирских средств. Въехать в страну можно будет только&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/vengriya.jpg" alt="Согласно сведениям информагентства MTI со ссылкой на заявление премьер-министра Виктора Орбана, правительство Венгрии приняло решении о закрытии всех границ для иностранных транспортных пассажирских средств. Въехать в страну можно будет только гражданам Венгрии. Премьер сообщил, что в данный момент ведутся консультации с правительствами других стран по вопросу ограничения на въезд для иностранных граждан. Помимо этого, вводится запрет на организацию любых массово-культурных мероприятий. Рестораны и кафе будут работать до 15:00 по местному времени. Напомним, что в Венгрии зарегистрировано 32 случая инфицирования коронавирусной инфекцией, один человек излечился, один пациент скончался. Власти страны ввели ЧП, запретило крупные массовые сборы, ограничило заезд путешественников из Ирана, Италии, Поднебесной и Южной Кореи, за исключением граждан Венгрии, которые прибывают из данных государств." class="wp-image-2584" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/vengriya.jpg 750w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/vengriya-300x198.jpg 300w" sizes="(max-width: 750px) 100vw, 750px" /></figure>



<p>Согласно сведениям информагентства
MTI со ссылкой на заявление премьер-министра Виктора Орбана, правительство
Венгрии приняло решении о закрытии всех границ для иностранных транспортных пассажирских
средств. Въехать в страну можно будет только гражданам Венгрии.</p>



<p>Премьер сообщил, что в данный
момент ведутся консультации с правительствами других стран по вопросу ограничения
на въезд для иностранных граждан. Помимо этого, вводится запрет на организацию любых
массово-культурных &nbsp;мероприятий.
Рестораны и кафе будут работать до 15:00 по местному времени. &nbsp;&nbsp;</p>



<p>Напомним, что в Венгрии зарегистрировано 32 случая инфицирования коронавирусной инфекцией, один человек излечился, один пациент скончался. Власти страны ввели ЧП, запретило крупные массовые сборы, ограничило заезд путешественников из Ирана, Италии, Поднебесной и Южной Кореи, за исключением граждан Венгрии, которые прибывают из данных государств.</p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>В Москве вводят новые ограничения в связи с коронавирусной инфекцией</title>
		<link>https://coronavir.ru/hronika-sobytij/v-moskve-vvodyat-novye-ogranicheniya-v-svyazi-s-koronavirusnoj-infekcziej/</link>
				<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 16:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[В России]]></category>
		<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[Москва]]></category>
		<category><![CDATA[Хроника событий]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2577</guid>
				<description><![CDATA[Глава российской столицы Сергей Собянин принял решение о введении новых ограничений в связи с активным развитием коронавирусной инфекции. Такое сообщение он опубликовал на своей персональной странице. &#160;В частности, ограничения будут&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/shkola-rf.jpg" alt="В Москве вводят новые ограничения в связи с коронавирусной инфекцией" data-id="2578" data-full-url="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/shkola-rf.jpg" data-link="https://coronavir.ru/?attachment_id=2578" class="wp-image-2578" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/shkola-rf.jpg 512w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/shkola-rf-300x236.jpg 300w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /></figure></li></ul></figure>



<p>Глава российской столицы Сергей
Собянин принял решение о введении новых ограничений в связи с активным
развитием коронавирусной инфекции. Такое сообщение он опубликовал на своей персональной
странице.</p>



<p>&nbsp;В частности, ограничения будут касаться
массовых мероприятий. Начиная с 17 марта, в силу вступает запрет на организацию
любых массовых сборов, публичных выступлений с количеством участников более 50
человек. Ограничения будут действовать вплоть до 10 апреля. Кроме этого в &nbsp;наземном транспорте столицы, в частности автобусах,
троллейбусах, трамваях и электробусах приостанавливается реализация билетов
шоферами.&nbsp;&nbsp;&nbsp; </p>



<p>Также со вторника в московских &nbsp;школах, госучреждениях допобразования и
спортшколах начинает действовать режим свободного посещения. На протяжении этой
недели учеба будет проходить в традиционном режиме, а для тех, кто примет решение
уйти на домашний карантин будет обеспечено дистанционное преподавание без
потери качества. </p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>В Польше у двух украинцев подтвердили наличие коронавируса</title>
		<link>https://coronavir.ru/hronika-sobytij/v-polshe-u-dvuh-ukrainczev-podtverdili-nalichie-koronavirusa/</link>
				<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 15:28:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[Хроника событий]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2573</guid>
				<description><![CDATA[Как сообщает польское издательство Wprost.pl, у двух граждан Украины, которые на данный момент пребывают на территории Польши в городах Цешин и Тыхы Силезского воеводства в южной части государства, выявили коронавирусную&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/polsha-koronavirus.jpg" alt="В Польше у двух украинцев подтвердили наличие коронавируса" class="wp-image-2574" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/polsha-koronavirus.jpg 800w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/polsha-koronavirus-300x212.jpg 300w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/polsha-koronavirus-768x543.jpg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure>



<p>Как сообщает польское издательство Wprost.pl, у двух граждан Украины, которые на данный момент пребывают на территории Польши в городах Цешин и Тыхы Силезского воеводства в южной части государства, выявили коронавирусную инфекцию. </p>



<p>Согласно данным пресс-секретаря Алины Кухажевской один из граждан Украины приехал в Польшу из Германии, а второй прибыл из Украины. При этом первый инфицированный находится в условиях домашнего карантина, состояние его здоровья удовлетворительное. Второй пациент сейчас пребывает в больнице города Тыхы. Полагают, что больной, приехавший из Украины, заразился коронавирусом у себя на родине. </p>



<p>Напомним, что на сегодняшний день на территории Украины официально подтвердили 5 случаев инфицирования вирусом COVID-19. Одна пожилая пациентка в Житомирской области скончалась, второй пациент уже идет на поправку.</p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>В РФ зарегистрировано 93 случая заражения коронавирусом</title>
		<link>https://coronavir.ru/hronika-sobytij/v-rf-zaregistrirovano-93-sluchaya-zarazheniya-koronavirusom/</link>
				<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 14:38:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[В России]]></category>
		<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[Хроника событий]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2568</guid>
				<description><![CDATA[Сегодня глава штаба по борьбе с коронавирусной инфекцией Татьяна Голикова заявила о том, что общее число инфицированных COVID-19 на территории России составляет 93 человека, при этом, 86 из них —&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/koronavirus-rf.jpeg" alt="В РФ зарегистрировано 93 случая заражения коронавирусом" class="wp-image-2569" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/koronavirus-rf.jpeg 800w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/koronavirus-rf-300x169.jpeg 300w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/koronavirus-rf-768x432.jpeg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure>



<p>Сегодня глава штаба по борьбе с коронавирусной
инфекцией Татьяна Голикова заявила о том, что общее число инфицированных COVID-19
на территории России составляет 93 человека, при этом, 86 из них — привезли
инфекцию из-за рубежа, а 7 особ заразились путем контакта с другими
инфицированными. Также Голикова отметила, что четыре человека полностью излечились
и были отправлены домой.</p>



<p>Согласно информации, представленной главой оперативного штаба, на сегодняшний день 79 пациентов находятся на стационарном лечении, из них в 57 заболевших болезнь протекает в легкой форме практически без симптомов. Два человека пребывают в состоянии средней тяжести, имеют небольшие проблемы с дыханием, однако в переводе на искусственную вентиляцию легких не нуждаются.  </p>



<p>Следует напомнить, что сутра в понедельник премьер РФ сообщал о 66 случаях инфицирования китайским вирусом. При этом он говорил, что каждый десятый инфицированный был выписан из больницы, так как излечился. </p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>В школах РФ могут продлить каникулы из-за коронавируса</title>
		<link>https://coronavir.ru/hronika-sobytij/v-shkolah-rf-mogut-prodlit-kanikuly-iz-za-koronavirusa/</link>
				<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 13:23:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[В России]]></category>
		<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[Хроника событий]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2563</guid>
				<description><![CDATA[Как сообщает издательство РИА-Новости, правительство России рассматривает вопрос о том, чтобы продлить каникулы в общеобразовательных учреждениях в связи с развитием эпидемии коронавируса в государстве. Подобные рекомендации поступили от региональных Минобразования.&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/shkoly-rf.jpg" alt="В школах РФ могут продлить каникулы из-за коронавируса" class="wp-image-2564" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/shkoly-rf.jpg 763w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/shkoly-rf-300x171.jpg 300w" sizes="(max-width: 763px) 100vw, 763px" /></figure>



<p>Как сообщает издательство
РИА-Новости, правительство России рассматривает вопрос о том, чтобы продлить
каникулы в общеобразовательных учреждениях в связи с развитием эпидемии
коронавируса в государстве. Подобные рекомендации поступили от региональных Минобразования.</p>



<p>В частности, весенние каникулы могут быть продлены с 18 марта по 1 апреля в Новосибирской области, Башкирии, Камчатском крае, Алтайском регионе, в том числе Удмуртии. Вице-премьер отметила, что некоторые категории школ имеют право самостоятельно принимать решение о переводе учеников на удаленное обучение. Также существует ряд учебных учреждений, у которых каникулы наступают со следующей недели, поэтому, сегодня будет принято решение о досрочном выходе на каникулы и переводе учеников на дистанционную учебу. </p>



<p>Напомним, что ранее Минпросвящения
советовало всем школам перейти на дистанционное преподавательство, а Миннауки
рекомендовало вузам организовать дистанционную учебу студентов.</p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>Еще одна звезда Голливуда заразилась коронавирусом</title>
		<link>https://coronavir.ru/hronika-sobytij/eshhe-odna-zvezda-gollivuda-zarazilas-koronavirusom/</link>
				<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 12:15:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[Хроника событий]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2560</guid>
				<description><![CDATA[На этот раз жертвой китайского вируса стала знаменитая девушка агента «007» Бонда — актриса украинского происхождения Ольга Куриленко. О болезни сообщила сама звезда Голливуда, опубликовавши соответствующий пост на своей странице&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/kurilenko.jpg" alt="Еще одна звезда Голливуда заразилась коронавирусом" class="wp-image-2561" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/kurilenko.jpg 960w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/kurilenko-300x169.jpg 300w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/kurilenko-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></figure>



<p>На этот раз жертвой китайского
вируса стала знаменитая девушка агента «007» Бонда — актриса украинского
происхождения Ольга Куриленко. О болезни сообщила сама звезда Голливуда,
опубликовавши соответствующий пост на своей странице в одной из популярных
соцсетей.</p>



<p>Девушка отметила, что уже неделю находится в условиях домашней самоизоляции. Состояние актрисы удовлетворительное, у нее наблюдается повышенная температура и общая слабость организма. Куриленко обратилась с просьбой ко всем своим подписчикам и фанатам серьезно относится к недугу, соблюдать все правила личной гигиены и при подозрении на коронавирус, самоизолироваться, чтобы не подвергать риску заражения окружающих.</p>



<p>Напомним, что это не первый случай, когда китайским вирусом заражаются знаменитости. Первым об инфицировании COVID-19 сообщил голливудский актер Том Хэнкс, который вместе с супругой сейчас также находится на домашнем карантине. </p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>Еще два случая заражения зафиксировано в Украине</title>
		<link>https://coronavir.ru/hronika-sobytij/eshhe-dva-sluchaya-zarazheniya-zafiksirovano-v-ukraine/</link>
				<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 10:54:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<category><![CDATA[Хроника событий]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2554</guid>
				<description><![CDATA[Как сообщает агентство УНИАН, на территории Черновицкой области в Украине констатировали еще два случая инфицирования китайским вирусом COVID-19. Сейчас пациенты изолированы и находятся под наблюдением медиков. Напомним, что это пятый&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/koronavirus-ukraina-5.jpeg" alt="Еще два случая заражения зафиксировано в Украине" class="wp-image-2555" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/koronavirus-ukraina-5.jpeg 751w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/koronavirus-ukraina-5-300x169.jpeg 300w" sizes="(max-width: 751px) 100vw, 751px" /></figure>



<p>Как сообщает агентство УНИАН, на
территории Черновицкой области в Украине констатировали еще два случая инфицирования
китайским вирусом COVID-19. Сейчас пациенты изолированы и находятся под
наблюдением медиков.</p>



<p>Напомним, что это пятый случай заражения
в украинском государстве. Ранее двое больных были выявлены в Черновицкой
области и один в Житомирской. Пожилую женщину в Житомирской области, к сожалению,
спасти не удалось. Всего медиками было исследовано на коронавирус около 500
образцов. </p>



<p>Следует отметить, что с 12 марта по 3 апреля на Украине действуют карантинные меры. Правительством было принято решение о закрытии всех учебных учреждения, запрете проведения любых массовых сборов и публичных выступлений. Киевские власти закрыли КПП въезда-выезда на границе с ДНР и ЛНР. С завтрашнего дня страна отменяет авиасообщение.         </p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>В РФ наладят систему онлайн-оповещений о ситуации с коронавирусом</title>
		<link>https://coronavir.ru/hronika-sobytij/v-rf-naladyat-sistemu-onlajn-opoveshhenij-o-situaczii-s-koronavirusom/</link>
				<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 09:32:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[В России]]></category>
		<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[Хроника событий]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2550</guid>
				<description><![CDATA[На экстренном собрании Кабинета министров его глава Михаил Мишустин сообщил о том, что власти в кратчайший период наладят спецсистему онлайн-оповещения гражданского населения о ситуации с китайским вирусом в стране, в&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/sistema-opoveshheniya-rf-1024x576.jpg" alt="В РФ наладят систему онлайн-оповещений о ситуации с коронавирусом" class="wp-image-2551" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/sistema-opoveshheniya-rf-1024x576.jpg 1024w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/sistema-opoveshheniya-rf-300x169.jpg 300w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/sistema-opoveshheniya-rf-768x432.jpg 768w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/sistema-opoveshheniya-rf.jpg 1036w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>На экстренном собрании Кабинета
министров его глава Михаил Мишустин сообщил о том, что власти в кратчайший
период наладят спецсистему онлайн-оповещения гражданского населения о ситуации
с китайским вирусом в стране, в том числе через соцсети.</p>



<p>Помимо этого, в ближайшее время запустят телефонную горячую линию, посредством которой население сможет получить актуальные сведения, касающиеся ситуации с развитием коронавируса как на территории всего российского государства, так и по конкретному району. В частности, они смогут узнать о количестве инфицированных COVID-19 и излечившихся. Также в онлайн-режиме будет осуществляться полноценный мониторинг важнейших показателей экономики и социальной сферы. </p>



<p>Напомним, что для поддержки экономики в данной нелегкой ситуации правительство планирует выделить до 300 млрд. рублей. До конца завтрашнего дня премьер поручил правительству сделать соответствующий проект.</p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>В США начали тестировать вакцину против коронавируса на людях</title>
		<link>https://coronavir.ru/hronika-sobytij/v-ssha-nachali-testirovat-vakczinu-protiv-koronavirusa-na-lyudyah/</link>
				<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 08:30:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[США]]></category>
		<category><![CDATA[Хроника событий]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2542</guid>
				<description><![CDATA[С сегодняшнего дня ученые-медики начинают тестировать новую вакцину против китайского вируса COVID-19 на людях. Об этом сообщает издательство Associated Press, ссылаясь на авторитетный источник из правительства. Испытания будут осуществляться в&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/vakczina-ssha.jpg" alt="В США начали тестировать вакцину против коронавируса на людях" class="wp-image-2543" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/vakczina-ssha.jpg 895w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/vakczina-ssha-300x169.jpg 300w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/vakczina-ssha-768x433.jpg 768w" sizes="(max-width: 895px) 100vw, 895px" /></figure>



<p>С сегодняшнего дня ученые-медики начинают тестировать новую вакцину против китайского вируса COVID-19 на людях. Об этом сообщает издательство Associated Press, ссылаясь на авторитетный источник из правительства.</p>



<p>Испытания будут осуществляться в американском спеццентре Kaiser Permanente Health Research Institute, который расположенный в Сиэтле. Первый волонтер получит препарат уже сегодня. Отметим, что всего в тестировании выявили желание участвовать 45 добровольцев, возрастной категории от 18 до 55 лет. Вакцина, которая была создана биотехнокомпанией Moderna, будет вводиться испытуемым в различных дозировках. </p>



<p>Кроме этого, есть информация, что в следующем месяце начнут испытывать вакцину, которая была разработана компанией из США Inovio Pharmaceuticals. Тестирование планируется проводить в Пенсильванском Университете и спеццентре для испытаний в Канзас-сити. Принять участие в экспериментальном проекте вызвалось несколько десятков волонтеров.</p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>РФ закрывает границы с Белоруссией</title>
		<link>https://coronavir.ru/hronika-sobytij/rf-zakryvaet-graniczy-s-belorussiej/</link>
				<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 07:32:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[В России]]></category>
		<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[Хроника событий]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2536</guid>
				<description><![CDATA[РФ продолжает принимать действенные мероприятия по сдерживанию активного развития китайского вируса по территории государства. Властями было принято решение о том, чтобы закрыть все границы с Беларусью. Об этом сообщил на&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/belarus.jpg" alt="РФ закрывает границы с Белоруссией" class="wp-image-2537" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/belarus.jpg 1023w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/belarus-300x169.jpg 300w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/belarus-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 1023px) 100vw, 1023px" /></figure>



<p>РФ продолжает принимать действенные мероприятия по сдерживанию активного развития китайского вируса по территории государства. Властями было принято решение о том, чтобы закрыть все границы с Беларусью. Об этом сообщил на экстренном заседании премьер России Михаил Мишустин.</p>



<p>В своем заявлении премьер отметил, что власти решили закрыть все границы с Белоруссией для перемещения граждан, а также сделали ряд других профилактических шагов. Государство и в дальнейшем будет делать все возможное, чтобы защитить граждан страны от китайской угрозы. Наиболее правильно на данный момент — действовать на опережение, принимать максимально эффективные меры для недопущения, в первую очередь, массового развития коронавируса. </p>



<p>Напомним, что с сегодняшнего дня Россия также прекращает авиасообщение со странами Европы, кроме регулярных авиаперелетов из Москвы в столицы государств ЕС и обратно. Согласно последним сведениям Минздрава количество зараженных коронавирусом в Беларуси составляет 27 человек. </p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>Статистика по коронавирусу на 16 марта 2020: подробный отчет</title>
		<link>https://coronavir.ru/vazhno/statistika-po-koronavirusu-na-16-marta-2020-podrobnyj-otchet/</link>
				<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 06:46:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[foran]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Важно]]></category>
		<category><![CDATA[Статистика]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2526</guid>
				<description><![CDATA[Коронавирус не хочет отступать, ситуация в мире усугубляется, ежедневно фиксируются тысячи заболевших и сотни погибших от нового вируса. Многие страны закрывают границы, Италия полностью закрыта на карантин. При всём это&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<p>Коронавирус не хочет отступать, ситуация в мире усугубляется, ежедневно фиксируются тысячи заболевших и сотни погибших от нового вируса. Многие страны закрывают границы, Италия полностью закрыта на карантин. При всём это безумии, каким то невероятным образом в самом Китае, источнике распространения коронавируса, в сутки фиксируются всего около десятка заболевших и почти отсутствие умерших.</p>



<h2>Данные на 16.03.2020</h2>



<ul><li>количество заражений:&nbsp;<strong>169 385&nbsp;</strong>(+12&nbsp;989‬‬ новых случаев за сутки) ;</li><li>количество смертей:&nbsp;<strong>6&nbsp;513</strong>&nbsp;(+1&nbsp;097‬ новых случаев за сутки ) ;</li><li>количество выздоровлений:&nbsp;&nbsp;<strong>77&nbsp;257</strong>&nbsp; (3&nbsp;289‬‬ за сутки);</li><li>заражений в России:&nbsp;<strong>65‬</strong>&nbsp;(+6 за сутки)</li></ul>



<p>Подробные графики количество зараженных по дням находятся <a href="https://coronavir.ru/statistika-koronavirusa-2020-onlajn-po-dnyam-grafiki-rasprostraneniya-koronavirusa/">здесь</a>.</p>



<h2>Количество зараженных в России, по регионам</h2>



<figure class="wp-block-table"><table class=""><thead><tr><th scope="col">Регион</th><th scope="col">Зараженные</th><th scope="col">Погибшие</th><th scope="col">Выздоровевшие</th></tr></thead><tbody><tr><td>Забайкальский край</td><td>1</td><td>0</td><td>1</td></tr><tr><td>Тюменская область</td><td>2</td><td>0</td><td>1</td></tr><tr><td>Казань</td><td>3</td><td>0</td><td>3</td></tr><tr><td>Москва</td><td>34</td><td>0</td><td>1</td></tr><tr><td>Санкт-Петербург</td><td>6</td><td>0</td><td>0</td></tr><tr><td>Нижний Новгород</td><td>1</td><td>0</td><td>0</td></tr><tr><td>Липецк</td><td>3</td><td>0</td><td>0</td></tr><tr><td>Белгородская область</td><td>1</td><td>0</td><td>0</td></tr><tr><td>Калининградская область</td><td>3</td><td>0</td><td>0</td></tr><tr><td>Московская область</td><td>8</td><td>0</td><td>0</td></tr><tr><td>Краснодарский край</td><td>1</td><td>0</td><td>0</td></tr><tr><td>Ленинградская область</td><td>1</td><td>0</td><td>0</td></tr><tr><td>Пермский край</td><td>1</td><td>0</td><td>0</td></tr><tr><td>Кемеровская область</td><td>2</td><td>0</td><td>0</td></tr></tbody></table></figure>



<p>Всего на утро 9.00 часов 16 марта в России зафиксировано 67 случаев заражения коронавирусом, 6 выздоровевших. Смертей, к счастью, нет.</p>



<h2>Таблица заражения коронавирусом по странам на 16 марта 2020</h2>



<h5>Статистика(количество) зараженных по странам мира.</h5>



<figure class="wp-block-table"><table class=""><thead><tr><th scope="col">Страна(Город)</th><th scope="col">Зараженные</th><th scope="col">Погибшие</th></tr></thead><tbody><tr><td>Китай</td><td>81079</td><td>3218</td></tr><tr><td>Италия</td><td>24747</td><td>1809</td></tr><tr><td>Иран</td><td>13938</td><td>724</td></tr><tr><td>Южная Корея</td><td>8162</td><td>75</td></tr><tr><td>Испания</td><td>7844</td><td>292</td></tr><tr><td>Франция</td><td>5423</td><td>127</td></tr><tr><td>Германия</td><td>4585</td><td>12</td></tr><tr><td>США</td><td>3791</td><td>65</td></tr><tr><td>Англия</td><td>1372</td><td>35</td></tr><tr><td>Швейцария</td><td>1355</td><td>13</td></tr><tr><td>Нидерланды</td><td>1135</td><td>20</td></tr><tr><td>Норвегия</td><td>1120</td><td>3</td></tr><tr><td>Швеция</td><td>961</td><td>2</td></tr><tr><td>Дания</td><td>836</td><td>1</td></tr><tr><td>Япония</td><td>805</td><td>22</td></tr><tr><td>Австрия</td><td>800</td><td>1</td></tr><tr><td>Бельгия</td><td>689</td><td>4</td></tr><tr><td>Катар</td><td>337</td><td>0</td></tr><tr><td>Австралия</td><td>321</td><td>3</td></tr><tr><td>Канада</td><td>264</td><td>1</td></tr><tr><td>Чехия</td><td>253</td><td>0</td></tr><tr><td>Малайзия</td><td>238</td><td>0</td></tr><tr><td>Греция</td><td>228</td><td>3</td></tr><tr><td>Сингапур</td><td>212</td><td>0</td></tr><tr><td>Бахрейн</td><td>212</td><td>0</td></tr><tr><td>Финляндия</td><td>210</td><td>0</td></tr><tr><td>Бразилия</td><td>200</td><td>0</td></tr><tr><td>Израиль</td><td>193</td><td>0</td></tr><tr><td>Словения</td><td>181</td><td>1</td></tr><tr><td>Ирландия</td><td>169</td><td>2</td></tr><tr><td>Порртугалия</td><td>169</td><td>0</td></tr><tr><td>Исландия</td><td>161</td><td>0</td></tr><tr><td>Гонконг</td><td>142</td><td>4</td></tr><tr><td>Египет</td><td>126</td><td>2</td></tr><tr><td>Польша</td><td>125</td><td>3</td></tr><tr><td>Ирак</td><td>124</td><td>10</td></tr><tr><td>Румыния</td><td>123</td><td>0</td></tr><tr><td>Саудовская Аравия</td><td>118</td><td>0</td></tr><tr><td>Индонезия</td><td>117</td><td>5</td></tr><tr><td>Эстония</td><td>115</td><td>0</td></tr><tr><td>Тайланд</td><td>114</td><td>1</td></tr><tr><td>Кувейт</td><td>112</td><td>0</td></tr><tr><td>Филиппины</td><td>111</td><td>11</td></tr><tr><td>Индия</td><td>109</td><td>2</td></tr><tr><td>Сан-Марино</td><td>101</td><td>5</td></tr><tr><td>Ливан</td><td>93</td><td>3</td></tr><tr><td>ОАЭ</td><td>86</td><td>0</td></tr><tr><td>Перу</td><td>71</td><td>0</td></tr><tr><td><strong><a href="https://coronavir.ru/category/v-rossii/">Россия</a></strong></td><td>67</td><td>0</td></tr><tr><td>Чили</td><td>61</td><td>0</td></tr><tr><td>Тайвань</td><td>53</td><td>1</td></tr><tr><td>Люксембург</td><td>51</td><td>1</td></tr><tr><td>Вьетнам</td><td>49</td><td>0</td></tr><tr><td>Сербия</td><td>46</td><td>0</td></tr><tr><td>Алжир</td><td>45</td><td>3</td></tr><tr><td>Аргентина</td><td>45</td><td>2</td></tr><tr><td>Колумбия</td><td>45</td><td>0</td></tr><tr><td>Словакия</td><td>44</td><td>0</td></tr><tr><td>Панама</td><td>43</td><td>1</td></tr><tr><td>Мексика</td><td>41</td><td>1</td></tr><tr><td>Болгария</td><td>41</td><td>2</td></tr><tr><td>Хорватия</td><td>38</td><td>0</td></tr><tr><td>Палестина</td><td>38</td><td>0</td></tr><tr><td>ЮАР</td><td>38</td><td>0</td></tr><tr><td>Албания</td><td>38</td><td>1</td></tr><tr><td>Пакистан</td><td>30</td><td>0</td></tr><tr><td>Грузия</td><td>30</td><td>0</td></tr><tr><td>Венгрия</td><td>30</td><td>0</td></tr><tr><td>Эквадор</td><td>28</td><td>2</td></tr><tr><td>Беларусь</td><td>27</td><td>0</td></tr><tr><td>Коста-Рика</td><td>27</td><td>0</td></tr><tr><td>Латвия</td><td>26</td><td>0</td></tr><tr><td>Кипр</td><td>26</td><td>0</td></tr><tr><td>Сенегал</td><td>24</td><td>0</td></tr><tr><td>Босния</td><td>21</td><td>0</td></tr><tr><td>Афганистан</td><td>20</td><td>0</td></tr><tr><td>Оман</td><td>20</td><td>0</td></tr><tr><td>Армения</td><td>20</td><td>0</td></tr><tr><td>Северная Македония</td><td>19</td><td>0</td></tr><tr><td>Азербайджан</td><td>19</td><td>1</td></tr><tr><td>Тунис</td><td>18</td><td>0</td></tr><tr><td>Марокко</td><td>18</td><td>1</td></tr><tr><td>Мальта</td><td>18</td><td>0</td></tr><tr><td>Венесуэла</td><td>17</td><td>0</td></tr><tr><td>Молдова</td><td>12</td><td>0</td></tr><tr><td>Турция</td><td>12</td><td>0</td></tr><tr><td>Доминиканская Республика</td><td>11</td><td>0</td></tr><tr><td>Мальдивы</td><td>11</td><td>0</td></tr><tr><td>Макао</td><td>10</td><td>0</td></tr><tr><td>Шри-Ланка</td><td>10</td><td>0</td></tr><tr><td>Боливия</td><td>10</td><td>0</td></tr><tr><td>Литва</td><td>9</td><td>0</td></tr><tr><td>Новая Зеландия</td><td>8</td><td>0</td></tr><tr><td>Ямайка</td><td>8</td><td>0</td></tr><tr><td>Казахстан</td><td>8</td><td>0</td></tr><tr><td>Камбоджа</td><td>7</td><td>0</td></tr><tr><td>Парагвай</td><td>7</td><td>0</td></tr><tr><td>Иордания</td><td>6</td><td>0</td></tr><tr><td>Бангладеш</td><td>5</td><td>0</td></tr><tr><td>Руанда</td><td>5</td><td>0</td></tr><tr><td>Лихтенштейн</td><td>4</td><td>0</td></tr><tr><td>Узбекистан</td><td>4</td><td>0</td></tr><tr><td>Эфиопия</td><td>4</td><td>0</td></tr><tr><td>Украина</td><td>3</td><td>1</td></tr><tr><td>Гондурас</td><td>3</td><td>0</td></tr><tr><td>Нигерия</td><td>2</td><td>0</td></tr><tr><td>Монако</td><td>2</td><td>0</td></tr><tr><td>Камерун</td><td>2</td><td>0</td></tr><tr><td>Сейшельские Острова</td><td>2</td><td>0</td></tr><tr><td>Намибия</td><td>2</td><td>0</td></tr><tr><td>Непал</td><td>1</td><td>0</td></tr><tr><td>Андорра</td><td>1</td><td>0</td></tr><tr><td>Бутан</td><td>1</td><td>0</td></tr><tr><td>Гибралтар</td><td>1</td><td>0</td></tr><tr><td>Ватикан</td><td>1</td><td>0</td></tr><tr><td>Того</td><td>1</td><td>0</td></tr><tr><td>Республика Конго</td><td>1</td><td>0</td></tr><tr><td>Демократическая Республика Конго</td><td>1</td><td>0</td></tr><tr><td>Мавритания</td><td>1</td><td>0</td></tr><tr><td>Центральноафриканская Республика</td><td>1</td><td>0</td></tr></tbody></table></figure>



<h2>Есть ли вакцина от коронавируса</h2>



<p>Весь мир сегодня работает над тем, чтобы создать лекарство от опасного вируса, однако пока вакцина не создана, и вылечить пациентов с запущенной формой заболевания практически невозможно. В основном жертвами болезни становятся люди пожилого возраста, молодые люди легче переносят болезнь, иммунитет справляется.</p>



<h2>В какие страны не стоит ехать из-за коронавируса</h2>



<p>Список, стран, не рекомендованных к посещению из-за вируса, находится <a href="https://coronavir.ru/hronika-sobytij/spisok-stran-kuda-ne-stoit-ehat-iz-za-koronavirusa/">здесь</a>.</p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>За последние сутки в России увеличилось количество больных коронавирусом</title>
		<link>https://coronavir.ru/v-rossii/za-poslednie-sutki-v-rossii-uvelichilos-kolichestvo-bolnyh-koronavirusom/</link>
				<pubDate>Sun, 15 Mar 2020 17:18:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[В России]]></category>
		<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[Москва]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2514</guid>
				<description><![CDATA[По итогам сегодняшнего дня стало известно, что в России зафиксировано еще четыре случая заболевания коронавирусом, говорится в сообщении оперативного штаба. Сейчас в стране 63 человека, у которых диагностирована пневмония нового&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-45.jpg" alt="" class="wp-image-2516" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-45.jpg 900w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-45-300x169.jpg 300w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-45-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" /></figure>



<p>По итогам сегодняшнего дня стало известно, что в
России зафиксировано еще четыре случая заболевания коронавирусом, говорится в
сообщении оперативного штаба. Сейчас в стране 63 человека, у которых
диагностирована пневмония нового типа. Больше всего больных на территории
Москвы и области.</p>



<p>Из четырех человек, у которых за последние сутки
выявлен коронавирус, трое являются жителями Московской области, еще один –
Тюменской. Все четверо в течение последних 14 дней прибыли из самых эпидемиологически
опасных европейских стран – Италии, Испании, Франции и Швейцарии.</p>



<p>Вчера было зафиксировано 14 заболевших. Изначально
было объявлено, что все они также были за границей и лишь недавно вернулись в
страну, но позже после соответствующего расследования выяснилось, что три
человека за последние две недели имели контакты с больными коронавирусной
инфекцией.</p>



<p>Всего на территории 142 стран обнаружено более 156
тыс. больных. В первой десятке стран с наибольшим количеством заболевших есть
не только азиатские, но и европейские государства, четыре из них входят в ЕС. В
Европарламенте готовы оказывать поддержку экономическим системам всех входящих
в ЕС государств, пострадавших от коронавируса.</p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>Власти Грузии закрыли границу с Россией из-за коронавируса</title>
		<link>https://coronavir.ru/hronika-sobytij/vlasti-gruzii-zakryli-graniczu-s-rossiej-iz-za-koronavirusa/</link>
				<pubDate>Sun, 15 Mar 2020 16:31:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[В России]]></category>
		<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[Хроника событий]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2511</guid>
				<description><![CDATA[Эпидемия коронавируса привела к тому, что грузинские власти закрывают границу с Россией, говорится в сообщении правительства Грузии. Однако запрет на является категоричным для всех без исключения – всем грузинам и&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-43.jpg" alt="" class="wp-image-2512" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-43.jpg 800w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-43-300x169.jpg 300w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-43-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure>



<p>Эпидемия коронавируса привела к тому, что грузинские
власти закрывают границу с Россией, говорится в сообщении правительства Грузии.
Однако запрет на является категоричным для всех без исключения – всем грузинам
и россиянам разрешается вернуться на родину в любой момент.</p>



<p>Ранее границы с Россией закрыл Узбекистан. Однако
решение вызвало неодобрение внутри страны. Главе Межрегионального землячества
Усману Баратову кажется, что потеря трудовых мигрантов обернется экономической
катастрофой для России и Узбекистана, а в самой России даже случится социальный
взрыв.</p>



<p>Информация, поступающая из разных стран. Не внушает
оптимизма. Количество заболевших постоянно растет, если утром оно составляло
154 тыс. человек, то к вечеру – на две тысячи больше. Медики предупреждают о
необходимости постоянно мыть руки и не контактировать с зараженными.</p>



<p>Высокая смертность наблюдается в Италии и Китае.
Первые случаи заражения уже зафиксированы в Узбекистане и Украине. В России к
противодействию распространению коронавируса полностью готовы, граждан
постоянно информируют о количестве заболевших и профилактических мерах.</p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>Из-за коронавируса россияне массово закупают крупу и макароны</title>
		<link>https://coronavir.ru/v-rossii/iz-za-koronavirusa-rossiyane-massovo-zakupayut-krupu-i-makarony/</link>
				<pubDate>Sun, 15 Mar 2020 15:42:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[В России]]></category>
		<category><![CDATA[Лента]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2508</guid>
				<description><![CDATA[В российских сетевых маркетах, а также в службах доставки зафиксировали рост спроса на ряд продуктов – население массово закупает макаронные изделия, крупы и всевозможные консервы, говорится в сообщении ТАСС. Кроме&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-42-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-2509" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-42-1024x768.jpg 1024w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-42-300x225.jpg 300w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-42-768x576.jpg 768w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-42-1536x1152.jpg 1536w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-42.jpg 1592w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>В российских сетевых маркетах, а также в службах
доставки зафиксировали рост спроса на ряд продуктов – население массово
закупает макаронные изделия, крупы и всевозможные консервы, говорится в
сообщении ТАСС. Кроме продуктов, повышенным спросом пользуются туалетная бумага
и предметы личной гигиены.</p>



<p>Маркеты, объединенные в группе X5 Retail Group, а
также ряд других популярных торговых сетей и онлайн-ресурс «Утконос»
подтверждают повышение интереса со стороны потребителей к некоторым товарам.
Заказы в интернет-магазинах также участились, экспресс-доставка работает без
отдыха.</p>



<p>Поставки во всех магазинах работают бесперебойно,
товаров достаточно, уверяют ретейлеры. Сегодня в соцсетях появились фотографии
пустых полок в некоторых маркетах, но как поясняют в торговых точках,
сотрудники не успели разгрузить и разложить товар, который у них имеется на
складе.</p>



<p>Некоторые магазины уже увеличили предусмотрительно
запасы всех популярных категорий товаров, чтобы не возникла нехватка.
Потребителей успокаивают, объясняя, что всех товаров вдоволь, дефицит не
ожидается, цены подниматься тоже не будут. Интернет-сеть «Утконос» набирает
дополнительный персонал, чтобы быстро реагировать на заказы.</p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>В Узбекистане предрекли России социальный взрыв из-за коронавируса</title>
		<link>https://coronavir.ru/hronika-sobytij/v-uzbekistane-predrekli-rossii-soczialnyj-vzryv-iz-za-koronavirusa/</link>
				<pubDate>Sun, 15 Mar 2020 14:36:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[В России]]></category>
		<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[Хроника событий]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2505</guid>
				<description><![CDATA[В Узбекистане считают, что власти напрасно закрыли границы с Россией, так как это может спровоцировать социальный взрыв внутри страны. По мнению главы Межрегионального землячества Узбекистана «Ватандош» Усмана Баратова, причиной взрыва&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-41.jpg" alt="" class="wp-image-2506" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-41.jpg 864w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-41-300x169.jpg 300w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-41-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 864px) 100vw, 864px" /></figure>



<p>В Узбекистане считают, что власти напрасно закрыли
границы с Россией, так как это может спровоцировать социальный взрыв внутри
страны. По мнению главы Межрегионального землячества Узбекистана «Ватандош» Усмана
Баратова, причиной взрыва станет невозможность для трудовых мигрантов вернуться
на родину.</p>



<p>Баратов считает, что если мигрантов не будут пускать
на родину, а в России они утратят работу, и получится, что они находятся в
подвешенном состоянии, то ситуация будет накаляться день за днем. При
отсутствии денежных средств в запасе и невозможности их заработать, они могут
начать бесчинствовать.</p>



<p>По подсчетам главы узбекского землячества, потери
России могут составить около 2 млн трудовых мигрантов, что окажет негативное
воздействие на общее состояние экономической ситуации в стране. Так что убытки
понесут оба государства – и Узбекистан, и Россия.</p>



<p>Трудовые мигранты внушительную часть заработанных
средств оставляют в стране, где работают, напомнил Баратов. Стоит отметить, что
первый случай заболевания коронавирусом в Узбекистане зафиксирован сегодня утром.
Местная жительница прилетела из Франции. Теперь Узбекистан отказывается от
транспортных перевозок в другие страны.</p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>В Казахстане больную коронавирусом посадили за нарушение санправил</title>
		<link>https://coronavir.ru/hronika-sobytij/v-kazahstane-bolnuyu-koronavirusom-posadili-za-narushenie-sanpravil/</link>
				<pubDate>Sun, 15 Mar 2020 13:24:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[Хроника событий]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2502</guid>
				<description><![CDATA[Казахстанская полиция арестовала местную жительницу, которой поставлен диагноз «коронавирус». Женщину осудили за нарушение санитарных правил – наказание по этой статье составляет до 10 лет тюремного заключения. Гражданка Б. контактировала с&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-40.jpg" alt="" class="wp-image-2503" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-40.jpg 700w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-40-300x193.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<p>Казахстанская полиция арестовала местную жительницу,
которой поставлен диагноз «коронавирус». Женщину осудили за нарушение
санитарных правил – наказание по этой статье составляет до 10 лет тюремного
заключения. Гражданка Б. контактировала с другими людьми после того, как
заболела. </p>



<p>Вместо того, чтобы сообщить всю информацию о людях,
которых она могла заразить, гражданка Б. всячески препятствует получению такой
важной информации санитарными службами города Алматы, в котором она проживает.
Сообщение об аресте злоумышленницы появилось на полицейском городском сайте.</p>



<p>Женщине придется отвечать за свои действия по статье
304 УК РК. Если из-за ее сознательных действий двое и более человек умрут от
коронавируса. Срок заключения будет максимальным. Чрезвычайное положение в
стране вступит в силу с 16 марта, указ об этом глава государства К.-Ж. Токаев
уже подписал.</p>



<p>Предположительно режим ЧС будет действовать
календарный месяц, хотя есть предположение уже сейчас, что он будет продлен. На
данный момент в Казахстане зафиксировано восемь заболевших коронавирусом.
Заболевшие этим видом пневмонии обнаружены на территории 142 стран.</p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>В Госдуме озвучили пользу от коронавируса</title>
		<link>https://coronavir.ru/v-rossii/v-gosdume-ozvuchili-polzu-ot-koronavirusa/</link>
				<pubDate>Sun, 15 Mar 2020 11:58:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[В России]]></category>
		<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[Москва]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2498</guid>
				<description><![CDATA[Самоизоляция, отказ от частых посещений общественных мест, выход из дома только в случае крайней необходимости, все это в некотором роде профилактические меры, связанные с противодействием коронавирусу. Глава комитета Госдумы по&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-39.jpg" alt="" class="wp-image-2499" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-39.jpg 695w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-39-300x164.jpg 300w" sizes="(max-width: 695px) 100vw, 695px" /></figure>



<p>Самоизоляция, отказ от частых посещений общественных
мест, выход из дома только в случае крайней необходимости, все это в некотором
роде профилактические меры, связанные с противодействием коронавирусу. Глава
комитета Госдумы по семейным, женским и детским вопросам Елена Вторыгина
озвучила пользу от коронавируса.</p>



<p>По мнению Вторыгиной, самоизоляция приведет к тому,
что россияне начнут больше внимания уделять друг другу, общаться и ухаживать
друг за другом. В результате это положительно скажется на рождаемости в стране,
предполагает депутат. Также, это позволит больше времени уделять воспитанию уже
имеющихся детей.</p>



<p>Елена Вторыгина отметила, что зачастую людям не
хватает времени на свою семью, сейчас у всех есть возможность наверстать упущенное.
В столице полная готовность противодействовать распространению коронавирусу
была объявлена еще 5 марта. С тех пор все прибывающие из других стран должны
провести две недели в домашнем карантине.</p>



<p>Москвичей предупредили о необходимости строго
соблюдать все предписания, связанные с коронавирусом и борьбой с ним. В
частности, за нежелание самоизолироваться на указанный срок можно понести
уголовную ответственность. Все, кто проходит вынужденную самоизоляцию получит через
посыльного больничный лист для предъявления по месту работы.</p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>Стало известно, где заразились коронавирусом россияне</title>
		<link>https://coronavir.ru/v-rossii/stalo-izvestno-gde-zarazilis-koronavirusom-rossiyane/</link>
				<pubDate>Sun, 15 Mar 2020 10:48:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[В России]]></category>
		<category><![CDATA[Лента]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2495</guid>
				<description><![CDATA[Вчера стало известно, что еще 14 человек, вернувшихся в течение двух недель из других стран, заболели коронавирусом. Автоматически предполагалось, что заразились они до возвращения в страну. Однако по информации Роспотребнадзора,&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-38-1024x633.jpg" alt="" class="wp-image-2496" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-38-1024x633.jpg 1024w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-38-300x186.jpg 300w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-38-768x475.jpg 768w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-38.jpg 1180w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Вчера стало известно, что еще 14 человек,
вернувшихся в течение двух недель из других стран, заболели коронавирусом.
Автоматически предполагалось, что заразились они до возвращения в страну.
Однако по информации Роспотребнадзора, трое из заболевших подхватили
коронавирусную инфекцию уже на территории РФ.</p>



<p>В результате расследования, пояснили в
Роспотребнадзоре, выяснилось, что 11 человек прибыли из европейских стран, в
которых сейчас свирепствует коронавирус, и заразились именно там. Но три человека,
хоть также и возвратились из путешествия в Европу, но общались с
коронавирусными больными уже на территории России.</p>



<p>Вчера вечером стало известно о новых 14 случаях
заболевания опасным видом пневмонии. Пока что выздоровели три человека,
закончился карантин для россиян, подвергавшихся тщательному досмотру после
возвращения в страну на японском лайнере. Всего из карантина вернули 50
человек.</p>



<p>Количество заболевших в разных странах мира превышает 156 тыс. человек. Одной из стран, не справляющихся с огромным количеством заболевших, стала Италия. Известный футболист, Криштиану Роналду передал свои отели под лазареты для больных коронавирусом. В Москве ипо России ситуация остается вполне контролируемой.</p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>Роналду отдаст свои отели под больницы для коронавирусных больных</title>
		<link>https://coronavir.ru/hronika-sobytij/ronaldu-otdast-svoi-oteli-pod-bolniczy-dlya-koronavirusnyh-bolnyh/</link>
				<pubDate>Sun, 15 Mar 2020 09:37:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Италия]]></category>
		<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[Хроника событий]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2489</guid>
				<description><![CDATA[Криштиану Роналду, один из самых богатых футболистов мира, намерен поспособствовать борьбе с коронавирусом. Форвард итальянского «Ювентуса» решил передать свои отели под размещение больных коронавирусом, превратив их таким образом в больницы.&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-37.jpg" alt="" class="wp-image-2490" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-37.jpg 750w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-37-300x218.jpg 300w" sizes="(max-width: 750px) 100vw, 750px" /></figure>



<p>Криштиану Роналду, один из самых богатых футболистов мира, намерен поспособствовать борьбе с коронавирусом. Форвард итальянского «Ювентуса» решил передать свои отели под размещение больных коронавирусом, превратив их таким образом в больницы. Кроме того, он возьмет на себя расходы по оплате услуг медицинского персонала.</p>



<p>На данный момент итальянская премьер-лига отменила ряд матчей из-за запрета на общественные мероприятия, в том числе спортивные, на которых собирается огромное количество людей. Под угрозой оказалась жизнь не только болельщиков, но и самих спортсменов – коллега Роналду по клубу Даниэль Ругани болен коронавирусом.</p>



<p>Согласно последней информации количество случаев заболевания по всему миру превысило 156 тыс. Италия по количеству больных находится в первой пятерке. Больше случаев коронавируса только в Китае и Южной Корее. С размещением больных возникают трудности, в стране фиксируется высокая смертность.</p>



<p>По словам местного министра здравоохранения, основной причиной высокой смертности является подверженность к заболеванию людей пенсионного возраста, которых практически невозможно спасти. Свою роль играет недостаточная информированность среди пенсионеров и несвоевременное обращение за помощью.</p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>Мэр Москвы отреагировал на обвинения в занижении данных по больным коронавирусом</title>
		<link>https://coronavir.ru/v-rossii/mer-moskvy-otreagiroval-na-obvineniya-v-zanizhenii-dannyh-po-bolnym-koronavirusom/</link>
				<pubDate>Sun, 15 Mar 2020 08:15:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Кирилл]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[В России]]></category>
		<category><![CDATA[Лента]]></category>
		<category><![CDATA[Москва]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coronavir.ru/?p=2486</guid>
				<description><![CDATA[Властям города нет смысла скрывать данные по количеству заразившихся коронавирусной инфекцией в столице, заверил глава Москвы Сергей Собянин. По мнению мэра, говорить о манипулировании информацией могут только те политики, которые&#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="flat_pm_start"></div>

<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-36-1024x571.jpg" alt="" class="wp-image-2487" srcset="https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-36-1024x571.jpg 1024w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-36-300x167.jpg 300w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-36-768x429.jpg 768w, https://coronavir.ru/wp-content/uploads/2020/03/1-36.jpg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Властям города нет смысла скрывать данные по
количеству заразившихся коронавирусной инфекцией в столице, заверил глава
Москвы Сергей Собянин. По мнению мэра, говорить о манипулировании информацией
могут только те политики, которые хотят хайповать на теме заражения новым видом
пневмонии.</p>



<p>Власти столицы заинтересованы в точном отображении
данных, своевременном информировании горожан об опасности, подчеркнул мэр.
Сейчас количество заболевших в Москве намного меньше, чем в других крупных
городах разных стран. Собянин уверен, что нужно все время обновлять информацию,
чтобы успеть задействовать нужные меры.</p>



<p>Если население не будет полностью информировано,
считает Собянин, то невозможно будет своевременно реагировать на угрозу.14
марта стало известно, что в России заразилось коронавирусом еще 14 человек,
причем четыре человека – жители Москвы. По последним данным в России 59 больных
этой разновидностью пневмонии.</p>



<p>Три человека уже выздоровели и покинули лечебные
заведения. В мире зарегистрировано уже 156 тыс. случаев заболевания коронавирусом.
Большинство заболевших – жители Китая. В числе стран с наибольшим количеством
зараженных есть европейские государства, в том числе Италия и Франция.</p>

<div class="flat_pm_end"></div>]]></content:encoded>
										</item>
	</channel>
</rss>
